羽絨／風褸／旅行用品討論[3] (Arcteryx,Montbell,Patagonia..etc)

Atom AR Women

Atom LT men

呢個post 其實主要係討論係旅行角度, 著重功能同保暖度既羽絨. 通常呢d "功能服"既牌子, 都會係網站清楚列明呢件羽絨係用乜野fill power既羽絨, 淨羽絨重量 (fill weight), 整件衫既重量, 有d detail 到會寫....身, 博頭, 手袖既羽絨重量分怖. 而普通時裝品牌既羽絨, 上面講既呢d info 係全部欠奉, 表表者係Superdry . 佢係設計差到上晒新聞. 因為有呢d 資料, 先可以準確地咁知, 你要去既旅行地點, 應該要著邊款合適既羽絨.

我屬於怕凍既人, 所以post 裡面既意見, 溫度估計亦係跟據我個人體質黎估計. 亦好大機會同外國住既巴打頂凍程度有好大分別. 而post 裡面既溫度評估係跟據裡面著左一件普通去街笠衫/Fleece + 一件base layer保暖內衣黎估計. 我唔係屬於會係行山或滑雪既人, 所以整個post 既意見, 都係企係普通香港人出國去旅行揀羽絨既角度出發. 因為行山滑雪, 對保暖要求唔洗咁高, 但係對防水既要求高好多. 如果你係行山或戶外既人, 呢度仲有其他真係戶外高手既會答到你問題. 我只算係一個買得多d既旅行用家.

對於普通旅行既我, 我主要係睇保暖能力, 頂到落雪, 裡面唔洗著好多衫為大前題. 因為普通旅行, 我個人既著法係以方便為主, 一件過. 而我比較少用layer 既著法. 一係就係街, 唔係就入左shopping mall. 一冷一熱溫差成20度, 最緊要外面就頂到凍, 入室內除一件褸就室內有暖氣都唔熱. 除落黎要壓縮到可以塞係10L 細背囊行shopping mall. 呢個係我揀羽絨既大前題. 所以, 取向會同行山或者滑雪既人既要求會好唔同. 請注意.

呢d jacket 其實分3大類, 好似Arc'teryx 呢個牌子咁講, 第一種係Shell jacket. 100%防風防水. 不過唔保暖, 你當佢係雨褸擋風雨. 好凍既天氣就要黎防風. 第二種係Insulated Jacket. 大部份只係冼水, 未到防水. 可以就咁當褸著, 又或者著係Shell jacket 入面. 係羽絨級數既保暖能力. Arcteryx 好多個model 都唔係用羽絨, 係用人做羽絨 Coreloft. 其他品牌都有類似既人做羽絨 (或叫化纖) , 好似Primaloft 咁. Coreloft/Primaloft 比普通羽絨最大既好處, 係防水透風. 濕左仍然保暖同快乾, 而普通羽絨, 係一濕就完全唔會暖. 第3類係Ski jacket, 即係滑雪用. 你唔係滑雪就唔好揀呢類, 滑雪褸一定係高透氣, 但係唔會特別暖, 因為太暖的話驚你運動下over heat. 所以, 滑雪褸並不等於旅行用既羽絨

好多人鍾意用layer 既著衫保暖方法, shell jacket 著最外面要黎防風, insulated jacket 著係裡面要黎保暖. 最底層係着保暖內衣Base layer. 有d 好d 既Insulated jacket, 就包埋防風, 咁你就可以買少件shell jacket. 通常你滑雪, 或者行山預左照頭淋雨, 你先需要防水. 否則, 防水羽絨唔係太recommend, 首先因為係太貴, 第2係防水既jacket 大多數都透氣唔係好好同整到件褸係好鬼重, 會有好侷既感覺. 侷同埋暖好明顯唔係同一樣野. 除非係必需, 否則唔好貪防水既jacket. 我好肯定話你聽你唔係真係用得著防水, 你貪過癮買防水羽絨係必定後悔. 因為你要記住就算你防水, 你同行唔係防水, 你最終都係要搵地方避雨. 冼水一般情況下已經夠.

另外要注意既係, 唔會有一件羽絨係香港用唔熱, 又會可以去日本頂到0度. 香港冬天通常係12-17度遊走. 真係凍既跌到落10度以下, 時間加埋唔會多過一個月. 即係話香港用最多既, 係通常15度左右. 咁好明顯唔會有一件褸, 適合15度著唔熱, 又會旅行個陣夠暖頂到0度. 呢度係講緊足足15度既差距. 無論你搵shell jacket 點搭配法, 都無呢樣野存在. 有巴打係試過攞住件Atom LT 去東京 5-6度既天氣, 裡面着多3件衫都唔夠暖. 最尾可能裡面著多幾件真係夠暖啦, 你又變左成個米之連咁既樣咁腫. 呢個係咪又係你想既哩? 所以, 適合香港冬天着既薄羽絨, 同你去旅行既羽絨, 係肯定2件唔同既褸黎. 慳錢既話, 先買一件你眼前最需要既先.

以下係我個人係唔同溫度, 係旅行會着既配搭. 你跟據你自己體質調整.

17度以上- 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Atom LT Hoody

13 - 16度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Atom LT Hoody

5 - 12度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Nuclei AR + 薄身手套 + 頸巾

負10 - 5度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Montbell 中厚保暖內衣/Uniqlo 保暖內衣, Kappa Hoody. 薄身保暖內褲. 因為0度以下d 風開始吹得入牛仔褲裡面. 薄身手套/Burton 厚身手套 + 頸巾 + 耳笠

負15度或以下睇極光 - Kappa Hoody, Mizuno 厚手保暖內衣, Sub zero厚身保暖內褲, Montbell 羽絨雪褲, montbell 頭笠, cashmere 頸巾, Burton 厚身手套, 普通去街厚身hoodie, 耳笠, 負20度適用厚襪, 似樣既厚底行山鞋一對.

你可以見到, 其實17度一直到-10度, 我裡面衣着一路都係普通去街笠衫 + 普通牛仔褲. 頂凍全部靠one and only one 外面件羽絨. 我係將所有保暖要求100% 放晒係一件衫到. 我選擇咁著, 係因為無論你去到邊個國家, 室內溫度都係20靚度左右. 普通去街笠衫 + baselayer 係任何國家既室內都實啱溫度. 所以呢個唔用layer 既著法, 係旅行中會方便好多, 入室內除一件就搞掂. 出室外着番就行得. Drawback 當然係唔同季節要有唔同溫度既大褸. 當然, 呢個post 一樣有著layer 既愛好者. 相對上真係彈性好多, 不過就算layer, 都肯定唔係一件Atom LT 內膽就可以香港用到北海道.

舊post :
Post 1
post 2
post 3
post 4

Arcteryx 既size 係每件都唔同. 一個model 既M size 同另1個model 既M size 可以差好遠好遠. 唔好博, 係香港試身. 係有好幾個巴打買左番黎唔啱着要係度放番出去. 以下係我個人覺得高保暖度既羽絨, 或功能好既Shell jacket, 介紹如下.

Arcteryx Beta SL Jacket 呢件係Shell jacket. Arcteryx 裡面最平價既shell jacket. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 件褸 315gram 重 $299 USD (有女裝版)

Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET - 件褸350gram重 , 70cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 呢件好過普通Beta SL 版, 係因為佢博頭位用新料Gore® C-KNIT. 同埋有 Pit zipper. 格肋底有得拉鍊透氣. 對於呢d hardshell 最大問題9成9都係透氣度. 所以我會搵有pit zipper 既款. 我好驚侷住. USD 399 (有女裝版)

Arcteryx ZETA AR JACKET - 件褸425gram重 , 82cm 身長. 係shell jacket 裡面算最長身. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 成件都係 3 layer GORE-TEX® with C-KNIT . 應該呢個物料著起上身軟身d 既. 如果你會着短袖Tee 著佢的話, 皮膚接觸到會舒服d, 普通Goretex 料好似砂紙咁. 一樣有 pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. USD 475 (有女裝版)

Arcteryx BETA AR JACKET - 件褸460gram重, 74cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 用 Goretex Pro 3 layer 既料. 隻料好明顯標榜係耐用. 不過對如普通旅行, 我唔會行到有樹枝勾爛既情況, 我揀呢件原因係因為Goretex Pro 3 layer 係比上面幾件既料透氣. 一樣有pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. 而且仲有Drophood. 即係個帽同條頸個領口位唔係黐埋一齊. 叫做方便d. 同呢件真係主打滑雪用. USD 575 (有女裝版)

Arc'teryx Atom LT Hooded, 初冬天氣用. 有60g 既Coreloft人做羽絨, 12 - 18度適用. 件褸360gram重, $259 USD (有女裝版)

Arc'teryx Atom AR Hooded , 有120g 既Coreloft人做羽絨, 0-12 度用, 日本旅行大部份地區啱用. 不過呢件係無防風. 件褸470gram重, $299 USD (有女裝版)

Arc'teryx Nuclei AR - 係Atom AR 既Windproof 版. 有100g 既Coreloft人做羽絨, 100%防風, 冼水, 0-12 度適用. 件褸460gram重, $425 USD

Arc'teryx Kappa Hoody - Nuclei AR 加強版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 我追極光負15度著佢仍然ok. 100% 防風, 冼水. 件褸735gram重, $425 USD

Arc'teryx SYLVA PARKA WOMEN'S - Kappa Hoody 女裝版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 我自己都係着男裝版Kappa Hoody 去睇極光. 件褸690gram重, $425 USD

Arc'teryx KODA JACKET - 同Kappa Hoody 差唔多係完全同spec. 最大既分別, 係個look casual d, 同有XS 碼. Kappa Hoody 係無XS 碼. 有140g 既Coreloft人做羽絨. 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 件褸720gram重, $449 USD

Arc'teryx Cerium SV Hoody - 850 Fill 羽絨, 負10度 - 10 度適用. 本身係暖過Kappa Hoody, 不過佢無防風亦無冼水, 外層加Shell jacket 應該可以再頂到凍d 都得. 有風的話, 就未必頂到負10度. 件褸415gram重, $525 USD (有女裝版)

Arc'teryx Fission SV Jacket - Arcteryx 全系列唯一又防水又係羽絨. 100% 防風防水. 負10度 - 10 度適用. 件褸890gram重, $689 USD (有女裝版)

Arc'teryx Firebee-AR - 整個Arcteryx系列第二暖, 850 fill羽絨 ，負15度 - 5 度適用 ,100% 防風, 冼水. 件褸680gram重, $949 USD. 佢係貴絕, 不過日本仔當佢潮樓咁着. (有女裝版) 第一暖係Ceres SV Parka. 應該無機會用得著佢.

實裝圖
---------
Beta LT

Beta LT Women

Nuclei AR

Kappa Hoody

Firebee Parka

Montbell Permafrost Light Down Parka - 呢件800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 負5 至 10 度適用, 件褸434gram重, $1980 HKD (有女裝版)

Montbell Permafrost Down Parka - 上面個件 "Light" 既加強版. 日本北海道 負10 度 - 10度 著都無問題. 800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 件褸670gram重, $2340 HKD . [不分男女]

Montbell ALPINE LIGHT DOWN PARKA - 800 fill 羽絨, 件褸368gram 重. 同Permafrost light 差唔多一樣, 負2 至 10 度適用. 除左唔係100% 防風, 不過有冼水. 所以價錢只係 $1480 HKD (有女裝版)

Montbell Alpine Down Parka - 上面Light 版既加強版, 一樣 800 fill 不過再厚d. 唔係100% 防風, 不過有冼水. 負5 至 10 度適用. 件褸414gram 重 , $1790 HKD (有女裝版)

Montbell Flat Iron Parka - 人做羽絨 120gram EXCELOFT. 保暖度大約同Arcteryx Atom AR 差不多. 唔係100% 防風, 不過有冼水功能. 0 至 12 度適用. 件褸522gram 重 , 17800 yen

Montbell 3in1 Fall Line Parka - 人做羽絨 EXCELOFT, 不過唔知有幾多gram. 件野分2件, 一件面着, 一件著底. 不過肯定底個件人做羽絨唔會暖得過就咁一件過既羽絨. 3 in 1 主要用途係俾d 行山既, 滑雪既有防風防水既2 件頭. 0- 12 度適用. 件褸739gram 重, $2390 HKD. (有女裝版)

The North Face Carto Triclimate Hooded Jacket - 唔係用Goretex 料既防水羽絨. 有120g 既Heatseeker 人做羽絨. 非常平, 只係 $240 USD. 不過非常重, 件褸1050g 重.

Patagonia Men's Hyper Puff™ Hoody - 有100g HyperDAS 人做羽絨. 約莫係Atom AR 既暖度. 即係 0 - 12 度適用. 防風冼水. 不過物料唔係用Goretex, 係用Pertex Quantum. 件衫重524gram, $USD 299 . (有女裝)

Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka - 同上面件Hoody 一樣全件都有100g HyperDAS 人做羽絨 . 而且, 係前身, 背脊位置係再多100g HyperDAS 人做羽絨 , 即係圍住個身既位置有200g HyperDAS. 防風冼水. 負10 到 5 度適用. 應該係同Kappa Hoody 同級或略高於. 不過件野重 800gram. 而且呢款Parka, 淨係出左一季, 今季就無再係官網有出現, 得番賣jacket 既地方有貨尾. 貨尾價錢只係 $349 USD.... (有女裝)

Rab Xenon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 60 gram. 暖過 Arcteryx Atom LT 少少. 件衫343gram 重. 12 - 18度適用. $235 USD

Rab Photon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 170 gram. 暖過Arcteryx Kappa Hoody. 件衫744gram 重. 負10 至 10 度適用, 件褸 Pertex® Endurance 100% 防風, 冼水. $295 USD.

Mammut Chamuera HS Thermo Hooded Parka - Insulation[body] 150g, [sleeves] 120g, DryTech offers waterproof breathable performance, 895 gram 重量. 有Kappa hoody 咁暖, 防水不過物料唔係Goretex. 成件野好重手下. 不過最無敵既優點, 係少數又夠暖又防水既羽絨, 而價錢只係 $350 USD. 其他牌子防水羽絨要600美金以上.

Finetrack polygon 3 - 淨係呢3個字日本製都夠照. 件野重415gram. 高透氣. 27000 yen, 有男裝有女裝. 有得賣. 係預你有高熱量運動着.

Montbell 各類型羽絨暖度比較圖

上圖所見, 800 fill 既羽絨比600 fill 既羽絨, 係暖1倍以上. 同樣既羽絨重量下, clo value 越高就越暖. 你應該係香港唔會感受到太大分別, until 你去d 低過 5 度既地方, 可能先會睇到差距. 可以既話, 盡可能買價值你可以承受之下既最高fill power 羽絨. 800 fill power 羽絨最平$1500, 好似上面講既Montbell Alpine Down. 羽絨除左Fill power, 仲要睇Fill weight. 不過唔係好多個牌子會寫羽絨量淨重. 咁退一步就係睇整件羽絨有幾重黎估羽絨量淨重有幾多. 跟據經驗, 0度or above 的話, 700- 800fill 的話, 整件羽絨要400gram or above 先會夠暖. -10 to 0 度呢個range 的話, 同樣700-800 fill , 整件羽絨要600 gram or above 就穩陣d. 呢個準則係用唔到係d 有goretex 防水個d 羽絨到, 因為個d 100% goretex 防水面本身就重. 個d 無fill weight 係真係好難估.

每年11月中既美國Black friday sale 最多有30~40% off. 亦係最齊碼齊色又減價既時候. 其他時間會有sale, 大時大節亦有sale. 自己去搵啦. 所有呢d 美國site 買既都要集運/轉運番黎,無得直接寄香港. 因為好多外國online store 係專block 集運. 轉運公司自己搵間無乜係連登提過既, 就少d 機會俾人cancel 單. google "美國 集運"

賣既website 最大路如下

Campsaver
Rei
Amazon
Moosejaw
Backcountry
Evo

有勁抵既offer 通常會有巴打post 出黎. 無post 請自己搵及爬文.

滑雪褸, 行山裝備, 同普通旅行既羽絨要求係好唔同. 你唔好諗住買件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 又或者着住件普通旅行既羽絨黎滑雪.

滑雪褸係肯定唔會好厚, 同高透氣度, 防止你高熱量運動下over heat. 你着件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 真係凍既地方你好大機會唔會夠暖. 因為滑雪褸本來就預你高熱量運動自己發熱.

相反普通旅行既羽絨你攞黎滑雪, 你滑唔到半粒鐘可能裡面由頭濕到落腳. 都係個句, 買你眼前最需要既野, 唔好貪心.

巴打有冇加拿大代運介紹? google 完果幾間好似都ma ma

竟然開到2.

樓主個POST 真係好用心呀. 幫到唔少人.

D 人好狼死 一晚就買走左 下次可能要PM

Lm

新post lm
潮偉巴真係好有心

巴打想問 Patagonia Nano-Air 164美金 呢個價錢係咪要狗衝
定係有再平既價錢?

Patagonia Nano-Air Hoody 先岩

鐘sir 個度有折
抵唔抵go?

LM

想問之前維修不死鳥位巴打
sd email要求維修時 係咪要提供返買個時個order number或 某個number先安排到？

我係出示唔到單比佢都處理左
依家等緊件新褸返香港

另外想問下已有 hardshell外層
中層保暖的話有咩推介？

想問下 Patagonia Hyper Puff Hoody同不死鳥既 atom AR hoody比

邊一隻比較好 ? 不死鳥永久保養真係好好吸引

另外，見到nano air hoody係冇咁暖 但講透氣 同舒服度 好似係咁多件最好 有冇巴打可以講下 呢件最平做到幾多

但之前佢要我填form先可以整 可能依家改左
即刻拎去整先
但我想問下 我件goretex淋完雨之後
個表面係會有普通衫濕左個蹟像 即係深色左咁 咁樣係咪唔正常？

件衫乾時潑水落去， 會係一粒粒水珠流走定有水漬？

睇完個POST有D想賣左件BETA SL HYBIRD

試下啱唔啱身, 睇下個款啱唔啱自己好過
保暖同功能, 相差無幾

nano air, 保暖度係atom lt, nano puff, micro puff果個level
透氣呢d相對, 視乎你用途, 運動量唔大就冇咁易覺得暖

唔好用咩:

岩岩買左寄到....發覺其實應該唔會點用到

部分會有水漬 大部分都流走

出街 我係好怕焗既人黎

中層Atom LT, Rab Xenon, Patagonia micro puff, 凍d 既就Atom AR, Patagonia Hyper puff.

中層皇我估係 Montbell PLASMA 1000 ALPINE DOWN PARKA. 250g 重, 1000 fill power.

其實網上有啲review都話hyperpuff唔係幾好
太厚身又硬 手袖位唔太舒服
買之前最好去patagonia店試下適唔適合自己

Nano air hoody有新款同舊款
你留意下左胸係印字定圖案

太遲了 外國網買左
見平

我見Atom LT好似有分有帽同無帽2隻，你覺得邊隻夾D? Thanks

hyperpuff? 不過真係好暖

170 蚊 美金 叫唔叫平

平呀 原價299
買咩色？ 我覺得黃色幾搶眼

你諗住著親都同件shell 著就買無帽, 反正shell 已經有帽. 否則買有帽版in general 係方便d. 但係, 你有帽版連shell 著, 就2頂帽唔知想點.

navy尋日係nano air同呢件揀
太晏又得返一件就買左 174 先岩

唔係我買呀
琴晚先得閒睇番個post 就即刻搵轉運

無水漬, 一定形成成粒水珠。有水漬果個位代表少少損耗。

咩色咩碼?

可惜唔岩size
幫推一下

即係 DWR失效， 要洗乾淨件衫， 買枝 dwr噴劑 噴過， 中溫烘佢

雨褸， 出街褸， 風褸，冬天褸，去凍既地方既旅行褸。 其實都幾實用

ATOM LT 大中細碼都有 US207

AR都多色多碼...239

其實二月尾時都可以入code八折, 不過我都係覺得唔急用去旅行可以等下, 都就轉季， 無七折都唔考慮住

收貨，但似綠多過似藍

AR Jacket好抵買
AR最平試過幾多錢

［Live實測］頭先博多站食完拉麵行出去, 10度左右, atom LT hoody + 一件oxford shirt + 普通短袖底衫, lup埋頂帽勉強頂到15分鐘室外, 如果好大風應該唔掂

試下著多件hardshell會唔會頂得耐D

呢件係咩model?

普通香港人體質, 10度可以著件Atom LT 頂15分鐘 , 你叫好叻架啦.

有冇巴打可以話我知潮偉巴打介紹Montbell Flat Iron Parka 個段文係邊

咪第1頁

入面起碼著件冷衫/ 衛衣/ heat tech, 先夠暖啦

有件風䄛係行李不過落樓食碗麵費事攞

聽日會係heat tech + 冷衫 + LT

今日先落機, 個底係香港出發個套

香港有冇得試Arc'teryx KODA JACKET

同問 atom ar邊度有得試 香港唔係好搵到

我無見過hk 有

Atom ar 去IFC 專門店

我好矮同唔大隻，atom lt著xs先fit，唔知koda xs著唔著到

同埋問官方係咪會答到我呢

backcountry開始全場六折起鳥

四折起先啱

麻煩晒Kit馬巴打，先賜油
一個月都唔駛就搞撚掂
第二件又準備寄去

Atom ar size s係咪大過atom lt size s?

你試下去website 問

肯定ar 同size 大過lt

去ifc 試啦, 唔好博

想問KODA Jacket 同 kappa hoody size 係咪差唔多?

我諗你去佢地website 問穩陣d, hk 無見過所以應該無人知

官網答得好快
記得問 兩件衫既measurements
Chest:
Waist:
Bottom width:
Centre back length:

想問下goretex褸平日有冇話要點保養?要唔要笠衣袋先放入衣櫃之類?

摺住驚佢會裂開

Zeta LT都係得25%

想問下3月底會去西藏,預計最低-15度左右.
想買件Beta SL Hybrid做shell,保暖諗緊買邊件好..
1. Rab Photon X
2. Montbell Permafrost Light Down Parka
哩2件頂唔頂到? 定係直接買件kappa Hoody就ok?

2 換做Permafrost down parka, 唔係light 個個版本.

咁你其實3個choice 都一定work.

Fission sv是咪大件d?

有無人熟haglofs??, 佢保養係咪都係終身

都係regular fit, 理論上同Atom AR 差唔多fitting.

呢間都係要用轉運？

有興趣可以上埋AMAZON US睇ARCTERYX款
有D都有減價

所有都要轉運

唔好意思，想問下sylva parka 香港有冇得試呢？
佢上網又話relaxed fit，即係大件過kappa hoody?

個人建議去官網問吓具體尺寸會安全啲，畢竟佢個size chat只供參考
拎一件香港可以試嘅褸，同一件想買嘅褸嘅具體尺寸，再比較實際上身之後嘅感覺會參考會穩陣啲

你知道係女裝黎架下嘛? 你係男定女?

同上面講既一樣. 女裝款香港試到既機會不大, 我諗你去佢地網站, 話佢聽香港有邊件女裝款可以試到既, 問佢Sylva parka 同你試過既款既差別.

出左汗 多戶外活動 就要洗 唔好驚爛唔洗
洗完可以噴番d dwr
放陰涼地方就可以

中筒行山鞋巴打們有冇推薦 防水 + 輕身， 買左機票7月頭去行富士山

我知呀，我幫女友問
咁我問下先

巴打
結果我reccho outlet買左呢件
https://rab.equipment/eu/neutrino-endurance-jacket-63

我女友唔會鍾意咁腫😭

sylva jacket 140g insulation, 呢件210g暖好多

咁呢件係好暖...

想問之前維修不死鳥位巴打
去佢網頁填FORM要求維修時 係咪要轉返去加拿大版面用英文講返咩問題?
因為我件衫係經加拿大官網買 叫朋友係當地收貨帶返黎
咁我係咪要轉返做加拿大區 之後再填佢張FORM?

PS 依家不死鳥得返咁少款 我件ALPHA FL 已經消失左
係咪因為唔太好表現

原來LT唔厚, 你咁著即係你算強壯

3月中去東京, 睇下有無機會去finetrack 總店睇下。 今次會入佢d保温內衣,不過佢分成5層, 最低層件底衫好吸汗都散上上一層

Outer如果有靚色都會入。

alpha FL 出左新色喎 終於唔係上年 綠灰紅， 上年真係加都唔屌

應該無分別，我都係直接禁repair 個度話甩膠，貼相俾佢，佢會問你有無單，無單一尻樣，佢會直接俾個RA俾你，搞掂

P.S: 我舊個件係alpha SL, 應該太舊無貨，佢換beta SL俾我，我諗無問題

我果陣問完冇單，佢叫我搵香港代理先...
之後隔左陣再同佢話 "代理唔處理"
佢先比RA 我咋

巴打買左邊間機票同幾錢

$1385 hkexpress

2件本身價錢差幾多？

arcteryx 想知你地點維修
我sd 緊都話個server 唔得 叫我再sd
試左好多次都係咁

因為舊果件暫產左，我估計差2000左右

我就send相去呢度，冇單都ok，過一個月就叫我拎件beta sl上佢荔枝角office，幫我寄去加拿大，依家等緊回音

最接近唔係應該係 Alpha FL 咩， sv係你 request定佢比你?

我 request, LT 係2邊近中間的胸袋, 我睇黎睇去都係得 AR / SV 係依個設計

請問呢件頂到幾多度到

依家好似改咗email

淨係知用700 fill 羽絨, 搵唔到件野幾重, 所以唔知係咩溫度著. 其實如果tight budget 的話, Uniqlo 有件約1000蚊港幣既長身厚羽絨. 一般日本地區係實夠暖.

其實nuclei AR 同kappa hoody係唔係差唔多大，我有件XS nuclei幾fit，係唔係我唔適合s kappa

係， kappa s 本身都應該大過 nuclei s

IFC有koda試，可惜冇xs

點解我去見唔到既

The north face ventrix jacket
有無人試過？

Alpha sl點睇
當雨褸+夏天露營著

個人認為佢着上身有啲赤肉，寧願等Alpha FL or Beta SL Hybrid 有折先買好過

門口左邊lifestyle個度，掛左係入面

太鍾意佢隻深藍色
同埋唔係太想著gore tex pro,好厚好硬

顏色方面冇計
不過Alpha FL其實冇你想像中咁硬，着上身都舒服嘅
而Beta SL Hybrid 都唔係pro shell嚟，佢嗰隻gore-tex係着上身最舒服嘅內籠嚟，個名就唔記得喇

c-knit

緊係 zeta lt / ar 啦

Thx bro

睇下beta sl hybrid有咩色先

想問下PATAGONIA 新版係ICON定字?

campsaver買左件atom ar hoody $192美金

圖案應該係新版 印字係舊

覺得比多60有KAPPA HOODY抵D

正

有冇巴打有XS既atom ar可以度下實際尺寸

冇哂XS 既Koda Jacket LA

其實鍾sir長期7折

十算七折？

舊 - 繡字
新 - Casual line : logo
新 - Technical line : 印字

都仲係官網平d

搭單求埋XL同XXL

問官方仲快，一日就覆

上次喺荃灣overlander試過atom LT XS好鬼細件

你上官網atom ar度逐個問題查下，
睇下有冇人問，我好耐之前睇過一次， 見到有M size,

Atom AR Hoody (Medium)
Chest: 120.5 cm
Waist: 112.5 cm
Back Length: 74 cm
Sleeve Length: 91 cm

仲有

The size small Atom AR Hoody is roughly 5 cm smaller in the chest and waist.

究竟XS 係唔係再細多5cm就唔清楚， 大概掛， 問下穩陣

多謝高山巴打

可以睇埋 zeta lt , my favorite jacket from arcteryx

岩岩都買左件M碼

我試Atom LT 就M 同L 都得
又唔想搏S 碼怕太細, 就揀左M

果次見到件 綠色S碼 2千頭 怕 不了
好想買返件， 但又撞唔到黑色藍色折

出面著件夾棉褸入面再著依件羽絨(800 fp)頂唔頂到負五度

勉強都得既....著埋保暖內衣

請問有無人試過，係日本montbell online store 買褸代運返香港？

montbell d 褲 好唔好著， 再黎行山用， 日本買定 永安果D？

Icebreaker 香港邊度平？。銅鑼灣Sogo 未去睇

行過上環永安，極少montbell

我係overlander 睇羽絨，好似折左先同日本差唔多價錢

應該都係咁運返黎者
我都想買件Permafrost down parka試下

有啲brand 嘅網站會block 左代運或者碌唔到日本以外credit card

Zeta AR

日本十度
Zeta Ar
Heatech
加件sweater
輕鬆

想買件厚d 嘅Arcteryx , 係香港著，防風嘅有邊件好介紹

想問下依家D特價係咪就係轉季既減價?
之後再平就要等到black Friday?

我冇試身上星期backcountry怒貨左BETA LT L size
點知今日路過Overlander試左Alpha FL L size先發覺太大件
著落去好鬆，袖位去到拇指

真係要聽潮偉巴講試試先好買
唔好盡信online reviews
係咪應該要return

或者試下係到放返出去

東京今日3度
厚heatech + patagonia r1 +atom lt + beta ar 岩岩好， 只係輕輕有少少凍

Yes

R1唔見有岩碼平賣

thx 咁我都係快D買返入件先

叫朋友買啦

有風同無風真係差好遠.

montbell 日本多款好多， 直接日本逐條試， 日本買。

第一頁搵， Neclei AR.

太勇猛。 我試過Beta LT 中碼。 我諗件大碼最少要185高， 或者80Kg 以上嘅人先搞得掂。 你一係夠高， 一係夠肥。

其實我想問一個ON9問題

SIZE X-Small Small Medium Large X-Large XXL
Chest 36" 38" 40" 43" 46" 50"
Waist 29" 31" 33" 36" 39" 43"
Hip 36" 38" 40" 43" 46" 50"
Sleeve 32" 33" 34" 35" 36" 37"

個WAIST 其實佢點計
D 男裝JACKET 放平係度, 其實唔見佢肚腩位有收過
由CHEST到HIP都係直落咁滯
點解會差成7吋....

咁你有冇試過中碼先
如果手袖位唔長過手指公 都可以接受
最好應該係手指頭第一節以內
如果感覺直頭應該係carry 唔到
咁你就真係要 return ,
要著到大碼應該要膊頭好橫先得
因為佢d cutting 係俾外國人
外國d 磅頭橫好多 , 成件衫扯高哂

有風，唔拉鏈透心涼, 拉左鏈beta ar 擋晒，行街黎講爭少少暖，但唔會凍到縮下縮下

買左件XXL atom ar 希望唔會太大

我即頭唔知點number 點work, 所以我既做法係...搵番同fitting 既黎試. 有同款試就搵同款試身.

你講笑咋下話? XXL,Atom ar?

巨人

講真嘅 睇完佢個表 問埋官方 都話XL只係啱啱好 我鍾意鬆身啲 就買左XXL

你190高, 定係200磅重?

咁真係近磅............

佢個 chart 唔係講緊佢件衫係點。
佢只係講緊果個數字既身型應該著邊個碼既衫
都係果句 , 狗衝都唔可以衝得太快
好易奶野 , 尤其而家ifc 有專門店咁方便
梗家應該試左先

男人老狗買咗件大碼女裝著

男裝冇晒貨搞到要買女裝?

我都想買女裝但諗下CUTTING有D怪都係卻步

主要係隻色同型號啱，不過cutting真係怪 第二日想返去換男裝都冇碼俾我換

想搵件The North Face男裝風褸，黑色，揸袖，有冇咩款式推介

今日就咁著Atom LT就夠哂

我有朋友瘦瘦地,平時著TEE 都係短身果D. 佢著女裝好好睇 . 出黎唔似女人.

+1 Sweater+Atom LT搞掂

我係 Alpha SV, 抓毛, 底衫

我同佢都差成10kg 應該ok掛

其實咁著都有啲熱 今日長期室內地方 早知短tee+atom lt算

反到公司緊係換返普通風褸啦，仲咁著熱死

我建議你未出貨就改左佢，XXL應該係比 the rock 個種size 去著

出左了

翻學冇帶咁多嘢

請問各位ching有冇係Mountain steals買過野信得過嗎?

Thk

細佬係日本居住，想搵件防風 (有保暖更好) 的 montbell風褸係春天同秋天著下，巴打有沒有推介? 謝謝

突然想買件Gamma LT Goodyear, 但好似差唔多減完價，冇乜靚價

想問下邊度可以試arcteryx AR hoody ?

去過overlander 睇無曬

ifc

天氣回暖個POST就會沉一沉

都唔係嘅，有啲人會想買定黎去旅行
我諗緊mont bell 羽絨 + Marmot hard shell
準備上雪山，氣溫大約-5度 ~5度
Arcteryx hard shell 太貴
或者大家有無其他hard shell 介紹？
Marmot 我見amazon us 賣緊港紙13xx

剛剛係CAMPSAVER幫老婆買左件MARMOT NOME JACKET
第一次買呢個牌子 都幾靚 好滿意

campsaver 有啲款貴過佢官網 or amazon
所以考慮緊係amazon 買，仲可以直寄

Marmot官網好平 不過我買完俾佢cut單
佢話直送香港同送轉運倉都唔得

咁衰
唯有amazon

睇過montbell 日本官網，羽絨唔係平過香港好多
香港如果有折，可能仲平
overlander 要vip 先有85折

Patagonia Men's Hyper Puff™ Hoody 已到手
估唔到都幾輕喎

琴日上咗去睇 呢幾日有會員特價週 普通會員montbell都有九折 即時買即時入翻會都有呢個折頭

睇event果頁
2月8或之後都可以退差價入account
拎返張單睇黎

仆街我5號就買左件褸

日本買montbell入係平d.
不過人係少少衰, 想買少少小眾既野。

黎緊會再入d finetrack baselayer 同 outer.

小眾， klattermusen brage/allgron, 依家好似12樓無再番貨， 件衫真係好柔軟 , 但透氣同防水睇數值又唔差過goretex

過4k.
有d out budg

巴打想買邊件？Brage jacket折完3千尾有交易

依個post真係好毒,1月到依家已經幫全家買左一人一件羽絨咁濟

唔係好毒 一件羽絨都未買過

有無咩Sale 想買件arcteryx 風摟

campsaver, backcountry都好似仲sale緊

唔該曬

啱啱買左件allgron
佢show 349.9
check out變左279.9+15.9直送香港

睇咗依個post想買件Montbell Permafrost Down Parka，為咗冬季去旅行著(凍下幾度)，依家仲諗緊Montbell好還是Patagonia Hyper Puff好D

PS.暫時得件atom ar hoody，hard shell就Columbia omni tech jacket，幾度都夠做，再凍應該唔得啦。

恭喜，等你包膠

搵唔到關於防水鞋嘅post 所以入返黎問
趁特價諗住買一兩對防水鞋連埋件atom ar一齊轉運 主要旅行同夏天落雨着 依家揀左幾對 想巴打們幫下眼

補返啲link

唔係專業行山既話, 唔需要買呢d啦
依家好多causal款gore tex可以平時著, 例如asics, adidas, new balance, ecco等牌子都有出
又或者timberland都唔錯, 依家有隻輕d軟d既底

其實我個人唔係咁啱着causal款

暖既肯定係Montbell Permafrost Down Parka. Hyper Puff Hoody 應該同Atom AR 差唔多.

我估計, Addy 個對會舒服d.

利申: 我着 Arcteryx Norvan GTX.

行山鞋黎講我鍾意vasque

好似可以送香港 要買趁手

我睇336嘅
同埋夠250就免運架喎

呢個LINK算貴啦巴打

絕版野....係Parka...唔係hoody...

送香港仲有退稅，不過就好似冇免運費

Atom LT vs AR

個人唔太怕凍，間中旅行0-10度左右 加件beta SL and heattech 撰LT 係咪好d?

我建議你去試一試LT 先, 咁你約莫知有幾厚. 件LT 我低過12度我自己係唔夠暖

鐘sir有得試fission sv?

咩色?

原來官網仲有得無條件退貨

我講緊outnorth
你講緊官網

睇錯

Thx巴打，之前唔知咩網見過Parka賣200美金，不過得大碼 ，諗落都係Montbell算啦

潮偉巴打 想問呢件嬲 拎黎滑雪得唔得
個時日本買 搵唔返咩型號

如果想買返件arcteryx 風褸，又想有多啲款去試著，係咪都係去The overlander？定係各位巴打有其他好地方介紹？

ifc有專門店

無model 真係唔識....

試下先囉 , 都講左好多次 手袖位一定長
唔過手指公都正常
係 layering 情況下面唔好有太多空間
同埋睇落係咪真係唔岩身， 頂帽有冇頂頭 etc

我知道好多人買arcteryx 細一個碼
係因為袖長 , 但就會引起 layer 空間唔夠 同頂帽
頂頭或者戴唔到頭盔

要試真d

其實每次用袖口魔術貼貼好個袖就得， 我件 beta ar 都係袖長

黎緊會去澳洲
聽講溫差好大
想買件cortex風褸
見Arcteryx同patagonia有件差唔多款要3k幾
想問下係咪上網買平d
過澳洲又會唔會有

上次巴打貼出黎果件特價女裝kappa hoody送到了

澳洲唔知價錢, 亦唔知有無, 不過上網買平過香港買.

有無試過, 男仔着個樣ok 唔ok?

個size就ok(我atom LT著s)
不過女裝有修腰

上網買左件zeta slim fit(M)會唔會著唔落

有好幾件A仔都係中碼(都有oversize)

你去澳洲做咩先？
個邊都有 但貴到仆街
如果要買個邊都有其他牌子 相對平好多

五月頭上立山黑部
求防水雪靴推介

去沙木尼睇吓asolo, aku 呢兩個牌子，唔嫌貴就揀Arc’teryx

好, 謝謝

same, 諗住著普通boot

上左moosejaw 買左sylva parka xs, 希望女朋友既size ok.
見到8折加10% off code😍

去一個月旅行
巴打果面有乜brand好介紹

件atom AR 就到了

你都係moosejaw買？
我果件都就到

我果件atom AR喺backcountry買,都就到了

唔會 , 緊身d 同埋戴帽可能會頂頭
其實我覺得齋 shell jacket S 同 M 分別唔係好大
但去到大碼以上就大好多
我178 高 , 130lbs, 腰30

Alpha LT M
Alpha SV S
Zeta LT S
Theta SVX S
Fission SL S

其中我自己覺得最舒服係LT M 同埋all around d
個look 最FIT 身（但唔係最舒服） 係 Zeta S

所以番工我會著 Zeta , 但去旅行會著番 SV 或 SVX

普通boot夠做啦

我覺得著高筒啲就ok
皮boot 鞋身未必會入水
而係啲雪會係筒位入，所以著得夠高筒應該ok
反而怕鞋底滑

vibram底

bns 用順豐站拎勁快
6號買，前日到香港倉，尋日落單，今日拎

megagrip

係
普通防水鞋/ 靴 + 羊毛襪, 個人覺好過雪靴

雪靴翻到香港真係完全唔會再著到 如果剩係買嚟著一兩次真係有啲晒錢

買鞋就最好係香港買，咁重運費都係返到

所有呢D情況都係搵迪卡儂

今日出街著Atom SL幾適合

着緊Aplha FL搭車去行山

Amazon買Atom Lt 信唔信得過
見佢有好多色，但其他網甚至官網都唔見

有D係舊款色
化纖有人話可用七年， 買舊色就無咁耐用。不過都要睇你粗唔粗著， 個面料頂唔頂到七年。

amazon 淨係可以揀 sold by amazon 或者 fullfilled by amazon. 唔係Amazon倉寄出嚟既野千祈唔好買， 因為無amazon 幫手check真假， 出事官方都幫唔到咩手

ok 明白晒,唔該巴打

巴打你好，我7月打算行富士山
有無件$1000左右(最後之內)3合1外套(有內層可除嗰啲)推薦
牌子唔講求，希望做到防細雨/防風保暖就可以
本身會著保暖內衣同一件樽頸棉質外衣
麻煩你了，謝謝

因為要買好多裝備，所以好窮買唔起靚野

巴打呢個筆直去戶外城睇吓啦，呢度睇開Arc’teryx over晒你嘅筆直

好，唔該巴打先
窮人無辦法

有無巴打有其他推薦

我估有d 巴打黎緊去富士山, 都會俾到d 意見你既, 我唔行山幫你唔到, 不過好老實, 1000蚊budget 係有d 困難.

好 明白嘅 唔該晒巴打

我打算7月10上山

迪卡儂係窮人恩物， 記得買鞋套， 如果走果時玩大砂走

唔肯定你男定女 可以睇下下面兩條link, 做緊減價, 都有唔少啱你budget

另外, 如果唔太高同大隻, 可以睇下童裝, 平好多, XL有d都幾大件

不過個人建議3in1要帶多件薄既synthetic jacket, 以備不時之需著係入面
因為你到山頂大約0度, 等睇日出又冇運動量, 3in1應該唔夠暖

我7月17，因為同行有人18生日，想係山頂慶祝

好 多謝巴打提醒

我係男 不過同行有男有女，都係代佢地一齊問
好，睇下先，唔該晒巴打

係，見係0度有少少驚唔夠，感謝巴打嘅提醒

嚟緊想買第一件Arcteryx
拎嚟出街返工用
想買gamma mx...

Psiphon FL

岩岩迪士尼樂園test finetrack polygon 3.
大約8至12度。
我著montbell薄手加短袖tee.再著polygon 3 同uniqlo blocktech 檔風。
依家12度唔著擋風排左兩個鐘隊都ok.

近排天氣係咪最適合著atom sl
overlander唔見有 香港邊度有得試？

atom lt

Lt....有件了 但呢排著會太熱

我自己有件ATOM SL
真係要特價先抵買 我覺得原價唔太值
同普通薄風褸分別不大 不過著落幾舒服

著soft shell 差唔多， softshell 仲襟用D

Montbell 件rain dancer ok嗎？
岩岩係amazon 買左件,$13xx

琴日喺overlander試過呢件,個款都幾靚又唔太貴

有無人著過TNF resolve2 / first peak zip in?
Cutting我見佢寫relaxed fit 係咪應該要買細一個size

SQUAMISH HOODY MEN'S
Super lightweight, durable and compressible hooded jacket; Ideal as a wind resistant layer for warm weather activities

依件幾正，可以接得細

官網同amazon買其實係咪差不多價

我想問黎緊arctery 會唔會再有折，上啲網限美國地址，定係等black Friday先減得最平? 我唔急著

上次黑五ATOM LT HOODY幾錢左右

1. 我想問黎緊arctery 會唔會再有折

唔知

2. 上啲網限美國地址，定係等black Friday先減得最平?

Black friday 平得黎齊碼.

原價 既7折.

就算Black Friday但我無美國地址，可以點買

題外話,個個日本人身格一流, 出面5度同車廂25度都著同一套

呢個post, 第一頁, 第四個post 睇一次

我想問左手手袖有個好大圓形彩色logo
係一個畫出黎既雪山
果件係咩牌

巴打係咪講緊呢個

類似咁, 又藍又黃
驟眼個logo 有d 似canada goose

原來係集運，唔該曬

等其他巴打答你，我諗唔到

SELL: 全新Arcteryx Nuclei AR jacket

Size: XL
Color: Black

有意:

試下Mountain Hardware

傾下BASE LAYER囉

差唔多價錢，但marmot 係gore-tex, 係咪好啲？
而且款靚啲

著開uniqlo 咋

有件SMARTWOOL250

上星期尾去東京, 16度, 我著住呢件野行一日都唔使著外套
之後夜晚落雨唔夠10度 就加多件BETA SL 爽死

全羊毛喎...如果出汗，啲汗難揮發
同埋，入室內有乾氣，應該熱到hihi

全羊毛喎...如果出汗，啲汗難揮發
同埋，入室內有暖氣，應該熱到hihi

全羊毛其實冇你想像中咁熱，有啲西裝都係全羊毛做，smartwool 150我着過去行山，排汗好過nike dry-fit好多

羊毛室內有暖氣既時候著都好舒服， heatech相同溫度又焗又痕

淨係著過利工民

其實都好睇佢啲羊毛靚唔靚，處理得好唔好
有啲唔靚都好吉肉

試吓smartwool啦
上網買件250都係$600左右，抵到爛，保捷行有得試size

呢個真, 我開頭都以為會好熱, 但佢排汗快 唔會"UP"住個身

之後第2日我換左件普通行街衫 俾太陽曬一陣 個背濕撚到
利申: 大汗毒撚

開頭我買之前啲sales話唔會有味，又排汗，又唔會令你身體過熱乜乜柒柒，我仲以為佢吹水
點知真係咁堅，我着件150短袖去行狗牙嶺，行完真係冇味，仲要勁快排汗，舒服過我着Nike 行山

係睇品種
merino先唔吉肉
羊毛只係乾得慢過polyester膠衫少少
但polyester會過熱同臭

Nike 個d 係透風, 感覺涼d, 但d 汗都係up住係背脊
件250俾我感覺係會索左d 汗去中間/外面個層
所以無up住...(好似係)

至於控溫呢樣野我就唔知點講.....只係覺得無咁易過熱

春夏秋行山就要150， 250 太厚

有冇巴打喺sierratradingpost買開嘢，點解最近入唔到，係咪佢block咗香港ip??

ATOM AR XXL已到 size啱啱好

XXL
The rocks

咁都著得落 勁

件cerium sv過2日都到

其實已經唔係想像中咁大 正正常常香港會見到嘅XXL

我着緊S，我真係想像唔到你咩身型

巴打應該可以執到唔少好野， campsaver d 折上折outlet 貨成日都係大 size

今日入手

正喎，巴打喺日本買？

block 左好多個月了

係呀 當montbell都6000yen 我倒不如買佢。
質地正。
有條outer無我size. 聽日去第二間睇

四月會去東京做嘢，希望有時間去望吓

巴打有冇睇過佢D行山褲好唔好

最近想買件Fleece,有冇邊件好推介
Arcteryx Delta LT同Patagonia R1都好似唔錯

戶外：Patagonia R1
出街：Patagonia performance better sweater

我唔行山都想買呀。
新宿bicqlo 8樓有,成層行山運動野

唔該 上網睇下r1先

Btw件cerium sv到左 好正

Cerium Sv how much?

想買件背心 Cerium LT定SL好

買左US298 好鬼正

拍到爛

抵到爛

終於收到件atom ar細碼
我覺得size s同atom lt size s 完全一樣
係因為厚身d所以著起上黎會比lt臃腫
胳肋底下面無果層散熱布，會暖d

下面果件zeta lt size s 隻袖同衣長都長d

atom lt擺係ar 上面，大細差唔多一樣

前排reecho清貨買左件Rab Microlight Alpine ，六折1300好抵

係咪大雨都一定係水珠架？
我個件未夠半年都水潰多過水珠
d水漬好樣衰
我成日都要係戶外落雨做野

全新一定係。
我幾年前第一次買montbell,特登拎花洒淋佢10幾20秒, 全水珠粒粒流落地,就算痴喺褸上果d都係細粒水珠,拍一拍都會跌落地。

可以買支野補返個DWR
咁既情況只係DWR 無左/塞左 (油煙 等等

凡係有DWR coating 個啲衫唔可以成日着住
個coating會損耗得好快
真係有需要先着 平時入番落個袋度唔好磨擦到個表面
除咗Goretex Active/ Columbia Outdry呢兩種fabric不受此限

有無人試過arcteryx風褸寄過返美國/加拿大做保養？
大概要等幾耐？同埋換件新定幫你整返件舊風褸？

整到就整， 整唔到就換

近排天氣 薄風褸有冇推介？

我果件特快寄過去佢收到之後，幾個工作天就覆整唔到，之後比offer我，選好左，佢地會特快速遞送返黎。
總共用2星期左右

請問有冇shell 介紹
入面搭 atom ar
最好係擋到風同防水

Fjällräven Keb-Eco Shell

呢個25L 黑定藍好睇，好似大arro22 少少

藍

個offer係咩？ 俾discount你買件新定換件同系列既新褸俾你

呢個我買左藍色 mr porter買100鎊

抵喎，連唔連運費？

佢dhl空運兩三日到
唔洗運費

因為我本身果件停產，佢免費比2件我選擇其一，但因唔合適，我補錢upgrade

Beta SL Hybrid.

正，我都想買，不過嫌佢個開口位太細，我用慣mystery ranch個Y字型拉鍊，太方便

我件alpha sl hybrid又係停左產，希望佢都俾個offer我揀

呢隻 eco shell同 Gore-Tex 比除左環保啲
性能方面係咪差唔多？

耐用度方面都係？

其實依家好多品牌技術唔差過gore tex太多。
如果唔係行山滑雪用, gore tex 唔係必須既

巴打香港着？如果係就一定有突

無可否認，Gore-Tex個信譽真係幾好，起碼我自己對佢嘅防水能耐好有信心

焗唔焗？本身比較大汗…

一件短袖得啦

防水褸實焗

我有件patagonia torrentshell
打開晒armpit zip都熱
可能要睇下皮膚衣嗰類衫

我諗如果要唔焗身，可能搵返Nike嗰類風褸會好啲

其實我諗住件 shell行山會用
多啲用途

我諗住會著去外國

又或者咁講，巴打去行山會唔會經常遇到較嚴峻嘅環境？我認為一般落雨，落雪都一定夠做嘅

咁又應該唔會好嚴峻
最多都係普通雪同雨
唔該晒你地嘅解答

唔好客氣，最開心成功導人買嘢

想請問咁多位巴打
五月中到尾會去西藏
日頭可以去到20度 夜晚可能5度
其中有一晚去珠峰大本營

本身自己得件atom lt
不過有fd 借件montbell 羽絨比我
依家想買件hardshell

去overlander 望過montbell alpine thermashell

有冇啲好推介？

筆直唔知價預1500 做唔做到？

Patagonia Torrentshell
Marmot PreCip
呢兩件應該算係比較平, 又有返咁上下保證既hardshell

Zeta lt /ar

一定焗. 香港基本上唔係一個好既地方著呢d goretex 風褸. 春天濕, 會出晒汗. 夏天根本熱到著唔到. 秋天係唯一一個時間著到. 冬天呢d 風褸又唔夠暖.

想請問咁多位巴打
四月中會去西藏
亦會去珠峰大本營
睇天氣預測係介乎0-16度

咁我買左件beta AR
知道唔保暖
有冇啲保暖既好推介？
定普通出街衫+件beta AR都夠?

Atom AR + Smartwool 150羊毛底衫

羊毛底衫 + 冷衫/fleece + lightweight down jacket/60g primaloft jacket + beta ar
視乎需要, 可以除/著入面件jacket

smartwool 150/250(1/4zip/crew) + patagonia r1 pullover + atom ar + beta ar

150快乾， 250較暖但出汗時較濕，一定係著羊毛底，唔會臭

上面咁著夜晚0 度企定定都夠暖，
如果唔洗睇星/睇日出/食西北風， atom lt 日頭3度行緊既時候都頂到

patagonia r1較修身， 正常Size既身型幾岩身,健碩身型可揀同碼既patagonia r1 field

聽日著nuclei ar 上西藏，話你知夠唔夠

咁多位巴打 想再問問 呢件買比女朋友 佢入面再著羽絨夠唔夠做

5月係西藏好似有少少雨?
Patagonia都頂到細雨既
Thermogreen唔知clo 幾多, 不過加羽絨應該夠, 但羽絨幾多fill

不過如果去開凍/天氣差地方旅行最好買Arcteryx,
會防雨防雪得好D, 會耐用D. Patagonia D拉鏈我覺得比較脆弱
女裝唔太熟, 不過BETA AR, BETA SL HYBRID男裝黎講幾好, 睇下網上咩折得多, ALPHA FL, beta lt, zeta ar, zeta lt都可以考慮下

不過係hardshell黎, 要睇你件羽絨有幾暖

一定夠曖, 5度咁著可能會有少少熱/焗...
不過羽絨可以視乎需要除左佢

個人覺得, 5度的話, 呢件野 + 冷衫/fleece + baselayer 就已經夠

今日西藏5度
入面著heattech加偉衣加nuclei ar, 完全唔凍

出面既天可以好大太陽，轉頭就落雪又太陽返

天氣先決, 如5度有太陽, 感覺會暖過8度9我度落雨。

不過通常半夜落雨多

係香港著買sv係咪無用

定AR已經夠？

想買件alpha sv

香港著唔係為pit zip, AR都已經比多左佢啦

如果唔用pit zip, LT FL 系列已經夠做, cutting 仲要fit 身D好睇D

香港買SV只係錢多駛唔晒 /J佢個Canada /唔介意件褸又硬又重又baggy

SV係比你係極地著

Atom LT hoody 24000 yen 免稅
Atom AR 27000 yen 免稅
Beta AR 60000 yen 免稅

Arcteryx Outlet @ 輕井澤outlet

10000 yen 以上有9折, 即係beta ar 就 54000 yen

有冇Zeta LT

都唔平 鬼佬網仲平

師兄去浸溫泉?

我就咁好快睇過

Atom ar, atom lt, alpha sv, alpha sl, beta sl, beta sr

係, 路經輕井澤, 去草津溫泉

會唔會係温泉post又見到你

嘿...我會番黎再開旅遊post

香港買smartwool 150 應該去邊度買？ 同埋大約幾錢件？

鬼佬網 平時$5X美金
香港去 保捷行

你地有冇買過呢D牌子既戶外褲?

睇左好多...D褲腳都好長 定有買既都係好高既巴打

買過Haglöfs，其實好多都有分short,regular,long，尺寸會有唔同，可以睇返size guide參考

short有d係 30 inseam

Ching, north face 1990 mountain shell jacket 性能如何？
樣就ok，但始終想買黎長著

GORE-TEX® 2L 成840 g重
BETA SL 先 315 g

件野應該又硬又重又厚, 但耐磨

補下DWR 應該著左好多年

出街著夠晒用啦

太重. 你著住佢就知大鑊

執左條PRANA 原來佢SHORT同REGULAR 都係32 INSEAM
睇下寄到返黎咩環境....

PRANA SHORT 係30 喎, 我睇左好多個網都係咁分

睇錯....係32/33/34

頂佢 咁應該岩岩好

我條係Stretch Zion Convertible

我都想買， 不過好似小腿位無修身

深坑已落

AlphaSV, Zeta AR, Kappa hoody, Cerium SV, Beta SLx2 未計Cardigan, Fleece,短褲果d
買到停唔到手

邊度買？平嗎？

有Zeta ar, beta sl 跟本無需要 zeta 玩晒 春秋， 夏雨

唔好畀佢停 我都越買越多

仲有 softshell 未買，
Psiphon FL， gamma lt,

仲有褲未買

遲咗黎，啲優惠無曬

7、8 月轉季又折過

巴打 正想問你去輕井澤 唔行山 依家點著夠暖
著Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka 會唔會太過份

輕井澤我4月頭去, 我就咁一見長袖Tee, Atom LT 已經夠暖. Hyper Puff Parka 我估你會熱到標屎.

我4月中去
我得呢件保暖
咁我著件HOODY 加件SHELL算

巴打 九月中去冰島
想問下montbell件3in1 fall line夠唔夠暖？

有冇人試過Patagonia torrentshell jacket入面個層防水膠剝落？

轉季.....應該冇得賣啦?

等減價

而家去原宿，準備去Arc’teryx同Haglöfs

去 beams 好過

講緊一月果陣已經無哂

喺原宿？我得一個鐘咋

睇完兩間嘢，結論係睇返Backcountry 好過

潮巴去到outlet 個價都啊夠美國網 八折價靚 純粹係多款多size 可以試 不如睇下beams d 乘聯款， 至少其他地方無得賣

貴到嘔

Beams都睇埋，冇嘢啱

#lme

著咗兩個月，今日第一次真正咁淋雨。淋咗十分鐘到變咗咁正唔正常？

alpha sl黎，係咪要噴霧修復翻個dwr

方法:

先:

後:

有無行山杖推介？

請問香港係咪無Arc’teryx atom SL? 搵過overlander無既

Black Diamond

Ifc有

買osprey 定 deuter 好？
Osprey AG 60 L
Deuter aircontact lite 50+10
Btw osprey邊到買平 overlander 要食正價冇折

買 osprey 梗係去上環 round the world

btw , 支持 osprey

有冇D 15-20L superlight 好介紹?
睇過 patagonia 果D 都唔算輕

想問問各位巴打
最近想買番件Atom LT Vest
諗住去ifc試再去外國網買番黎
點知門市得番Atom SL Vest
有無巴打知SL同 LT大細方面分別大唔大
保暖方面SL同LT係咪都係差唔多

巴打去保捷行睇吓Vaude呢個牌子，早排保捷签 大特賣，我買咗隻25L，超輕，淨重大約500G
佢仲有其他Size

有冇d摺到個袋仔既風褸介紹
唔該哂

如果goretex hard shell 唔保暖, 咁一d 厚d 貴d 嘅 goretex 同薄嗰d 有乜嘢分別?
耐磨d?

耐磨, 透氣好d 咁多.

香港其實用唔著靚既goretex pro, 除非你成日行山, 而好多樹支會拗到你.

但2Layer 既goretex 真係不了

black diamond carbon z

用緊 black diamond carbon flz，好輕好方便

之前買左件Houdini pullover， 不過停產左, 但jacket 仲有

摺既好似無咁啱我
Btw 唔該先

Black Diamond Trail Back

有咩問題? 入水?

無3L 咁耐用

著緊哩件, 整體都唔錯,有時係怕晒傷先著黎擋UV,入面著短tee 啲肉會feel到涼意都幾舒服

另外佢仲有款一樣,但係重量輕3/2 得5~60g

準備去北歐國家stay成年
追埋極光

筆直 2000內
Arcteryx買唔起 可以睇下montbell啲款？

Montbell Permafrost Jacket [不是 light 版]

不過我估hk 未到今年11月係唔會有貨

8月尾走啦
上網睇過下
有啲想買MONTBELL CHARMOZ PARKA
但應該都唔係好夠 ？

你係諗住睇極光的話 , 任何低過2000蚊既褸都好窄.

你可以揀既, 係以下

Arc'teryx Kappa Hoody
Arc'teryx KODA JACKET
Montbell Permafrost Down Parka
Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka
Rab Photon X Jacket

搵間有衫借既 guest house

去到先買可唔可行? 果邊應該平d?

聽人講個邊買都貴⋯
其實件外套係for平時着 捱過大部分落雪既時間
追極光會join tour
應該有保暖衣物借

我都準備去個邊stay一年
For平時著 有無需要買件羽絨同Gore Tex？
羽絨應該買幾厚先夠
如果有機會滑雪 Gore Tex又係咪必須？

你check 下你去既地方, 冬天平均係幾度, 有個range 之後, 去呢個post 第1頁搵啱溫度既褸.

唔該巴打

另外您係未講呢隻?

100%NEW
放Patagonia Lightweight Black Hole® Cinch Backpack 20L
價議，有意

Check過都係5 到-10度咁上下
如果平時著再加滑雪
想問下你覺得有無需要買件shell?
睇跟Acrteryx SL / LT
再搭件mont bell permafrost down
頂唔頂到-10度？

再仔細睇多左幾個post
如果只買一件kappa hoody
係咪已經夠頂-10什至再低溫度？

baselayer 要 唔係棉, 要wool, polyester, etc

係, 一件搞掂

btw. 你去既地方, Atom LT 唔會用得著

要滑雪就要加 shell ,
除非唔落雨 , 唔落雪 , 唔會仆
如果有用開頭盔 , 唔可以買 SL , 因為冇頭盔位

有無人行過SOGO新開間ARCTERYX?

ifc果間 可以搭船過去

段估你又係買大左

S 都已經好大

180高啱唔著?

啱啱去東京買左件m size 深藍色 但大左少少
如果有興趣可以平少少放

我178高,72kg 都係著S碼咋

就係買錯左
我重要175 65kg...

我178, kappa hoody S 都覺得有D 大

今日行完SOGO感謝周都好似無咩好野買

睇唔啱正常，香港好難可以買到外國網站個價

上amazon可能仲平

開始有得平

好吸引

BETA LT係香港邊到有得買

見overlander都冇鐘sir又冇

想買定件遲下去旅行

Ifc專門店

係backcountry 買左件 The North Face 1990 Mountain GTX Jacket, 點知買大左 有冇C 兄想收留? 大碼

我有件大碼,,但太大 要放左佢

幾重?

1lb13 oz 約800 g

幾錢

2550, thx 299美金加運費

買錯都可以原價放

Campsaver開始有DISCOUNT
ATOM LT折完都係155美金

好抵 係時候留意去英國exchange入咩褸

想執件ATOM LT 但唔知買M定S好
ATOM AR 著緊S 岩岩好....

去試吓先啦

有無團

周圍都有atom LT試
反而唔係好多地方有AR試

Btw我都有atom AR
但同你一樣心思思想入多件LT

我想問下你地講嘅Atom LT, 係Atom LT jacket定還是Atom LT Hoody?

Backpack問唔問得

又比你地水左買多件
利申已有atom ar,alpha ar,thorium ar

我睇過gore tex黎講，咁岩去開日本既巴打買mont bell真係好抵，雖然香港overlander有時特價都平，但有d色得日本有，
日本專門店冇免稅，但1d大型既有
石井山專，L breath, 好日山莊過d
會平過香港同其他牌子得黎又造工唔差

其實佢新既gore tex c knit真係幾正
又夠軟，透氣度又高左，行山都唔覺得好焗

180著m定l好?

師兄你幾高?

呢間係campsaver?

一般都係講hoody
hoody唔係貴jacket好多
實用啲
除非你係要笠helmet就另計

我180 肥仔都M
不過真係要試 我覺得size要睇幾肥多過睇幾高

180高, 70kg,應該買m?

180

7折code

Arc'teryx既 Fission SV Jacket
銅鑼灣sogo有冇得試??
貪佢係防水羽絨

巴打睇吓沙木尼同ifc專門店

如果唔急用 等外國有折/黑五買會好啲??
因為都幾貴下

當然啦，香港買點都係貴，唔急就試咗size再等外國網做折
Btw而家已經有折

用手機試都係,返屋企用電腦再試

有冇link 想睇睇

首頁咪有囉

見到了
但冇 Fission SV Jacket

個CODE應該BLOCK左了...用唔到

小氣鬼,不過都9沖照買

等BLACK FRIDAY

剛喺Blackcountry買咗件cerium lt jacket，個code係8拆，但唔知點解Checkout變咗7拆，$1900狗衝咗。

black friday 平定而家比? 係atom lt

好在沈晚狗衝左

係咪係要轉運？

諗住買咩

喺backcountry買左件beta ar

一定要

諗緊買atom ar定delta lt好

Why not both

那有錢

我想買atom sl但冇錢

碌卡

已經碌爆咗一張

點解呢個post既巴打主要都係討論arc terxy 既多，個人黎講都好鐘意Patagonia d design

Patagonia 都係好嘢嚟，我幾鐘意佢件Triolet Jacket

除左hard shell，佢其他，短褲既design都好靚

Camp saver 都有7折

真係有?點解我唔得

arc30

有巴打試過atom lt唔得喎

Atom lt本身 on sale
用唔到7折

星期五晚得，而家唔得

有無咩網買到Alpha Sl Xs？好多都無曬貨

Xs⋯⋯好難先著到咁細喎
有冇試過s碼？

前幾日喺amazon買咗件s,
轉個頭campsaver有7折

我買左件Atom Lt S size 係一樣，買貴幾百蚊，屌
我試過Xs 應該最啱

記住你要預入面會著嘢同埋手袖長少少

搵日去試多次先，睇下S啱唔啱，因為我當初試係入面得件T shirt

85折再7折？

不要再說了, 其實 atom lt 有咩地方咁吸引, 有咩功能?

輕得嚟暖，packable，跣水，着上身舒服，做outer或者mid-layer都冇問題，靚仔，永久保養

輕薄得黎保暖，
香港冬天 一件atom lt 加件 hard shell 搞掂，唔夠就著多件fleece

要頂最凍果幾日／冬天旅行有多件atom ar 就更加好

著上身真係超舒服

zeta lt + atom lt 先至 335 g+ 360 g
695g 已經暖笠笠

上面有人買 northface hardshell 2l GORE-TEX 已經成840g

咁多位巴打, atom lt 最平大概咩價位值得入手?

最平見過九百幾，不過係鳩屎色

一般七折就值得入手㗎喇，因為通常齊色齊碼，再平就要等，可遇不可求

頭先去左沙木尼睇 冇fission sv
想試都冇得試
同埋想問始祖鳥個公廁背囊有冇咩防水套介紹吓

佢本身個面防水㗎喎

不要再說了
佢下面有兩個窿位入水的
上次去旅行就係比依兩個窿位搞到入曬水 差啲本護照都濕埋

色差大到

Moosejaw 有30% off, 不過Beta AR 無籃色中碼............算

原廠 overlander 有

Sor 巴打

有冇樣睇下

見佢個啲背囊防雨罩 都係for大袋

如果唔介意原廠，求其去行山舖已經買到，應該$100左右有交易

沙木尼見到有但係唔知大細 同埋唔知係唔係所有背囊都得

基本上係通用嘅，你買之前問清楚大細就得

潮偉巴，睇晒你d介紹，想買件atom lt hoody係香港冬天著，如果而家夏天買邊度平?

另外想問下patagonia/ montbell有冇邊件係同atom lt hoody類近?

下年一月到會過英國exchange 幾個月 應該仲會去其他歐洲國家 簡atom ar 呢個選擇應該ok? 定差唔多價錢會有更好選擇？ 不過仲未見到有減價

你睇番26頁對上幾頁, 其實一路有人講緊邊度有sale.

Atom LT 只係up to 12度左右, 天氣再凍係攪唔掂. 12度仲要係講緊你頂得下凍先得. 我著Atom LT 的話, 15度以下就裡面一定要著冷衫先掂. 唔係實唔夠暖. 你唔好預佢好暖. 佢只會稱呼叫做薄褸. 呢種薄褸Montbell 的話, 就下面呢d 款, 唔夠200g 重個d 褸.

你要check 下你去既歐洲國家平均冬天既溫度, 再based on 你搵到個溫度 range, 係第1頁個度搵番對應既褸.

睇黎百搭d既話要簡montbell果2件 心大心細

正如我係第1個post 講, 唔好貪心. 買一件你現時最需要既溫度既褸. 呢個post 好多巴打, 一開頭都係買一件. 係慢慢見特價就買多件, 有大折又買多件咁累績番黎. 慢慢會完善成個冬天溫度個range.

點解佢個網乜都click唔到?

明白

想問下各位巴打Montbell羽絨係日本買抵啲定香港買抵啲？

我175高，身型偏瘦，atom LT 細碼啱？

大部份時間係日本平d, 除非香港有超大特價.

正如我頭一個post 講, 唔好博. 去試身. 呢度我見到最少5個巴打買左番黎着唔到, 放又無人買.

moosejaw個網可以直送到屋企? 定係要搵代購?

諗緊不如買atom AR，一件過好似方便過atom lt 加底衫

我揀左Atom AR
十度頭有其他衫揀

必須要集運. 我諗你睇晒頭1頁4個post 先, 有晒你問既問題.

巴打我都係咁諗....入左ATOM AR..........因為覺得十幾台係有其他衫可以著
但之後都會心思思入埋LT.......呢D心魔黎既

利申: 留意緊有冇30% DISCOUNT UP既 ATOM LT......

巴打我都係咁諗....入左ATOM AR..........因為覺得十幾度係有其他衫可以著
但之後都會心思思入埋LT.......呢D心魔黎既

利申: 留意緊有冇30% DISCOUNT UP既 ATOM LT......

但係我見樓主介紹件AR係0-12度著喎

我入多左件 alpha fl 做 hard shell
可惜遲左見到beta lt特價

HK好凍個陣/去旅行 咪岩著AR
所以咪講緊平時十幾度咪著其他衫囉.....

年頭買左BETA SL, 如果唔係真係可以執件LT

我本身怕凍，香港10幾度都覺得好凍

可能AR啱我多d

睇你咩地方用， 會去到加拿大、冰島、北海道就 beta ar (多D 位layering)

唔係既就
冬：beta lt
春夏雨+秋：beta sl

有7折~8折時就入啦， 好正

agger, 慳到盡過海搭船去ifc來回先係幾蚊， 去試啦

想問下上次BLACK FRIDAY有冇人係平過25% OFF

Black Friday 基本七折

嚟緊會去東京想睇下montbell，請問係去專門店定還是有其他店賣montbell 平？

另外除左montbell, 東京仲有咩牌子好？

Finetrack

用料正。
依家有兩件打底一條短褲一件厚褸

thank you ching

上次去東京唔記得咗佢，失敗

日本製真係好好J, 不過個價

喺佢官網見佢個價都幾高吓

arcteryx大家用邊間寄返去維修？上次用香港郵政寄失左隻杯，唔係好夠膽搵佢

有冇用掛號寄？

山と道 唔知好唔好

好... 貴...

比你參考下 我178高,72kg

一件Beta , 一件gamma, 兩件都係細碼

入面著緊一件u記衛衣,一件tee, 一件保暖內衣

另外想問下Arc'teryx Gamma Rock Pant

同Gamma LT Pant 有咩分別?

鐘意hmg 多d 雖然重少少

新玩具, 日版 Beams x Arcteryx 別注 Theta AR , 寄左去屋企人到, 可能weekend 先有機會試上身

貴嘢

好撚靚 幾錢？

100,000 yen

原價確實係99000 yen. 不過我係ebay 見到有人賣$399 usd. 我初頭都驚老番. 不過我search 過呢件唔似有A 貨賣. 咁我去問ebay 賣家. 佢話佢得幾件係度, 段估老番都唔會老番幾件咁堅掛. 佢已經賣左2件藍色, 一細碼一中碼. Comment 唔見有投訴. 藍色得番大碼. 佢講到明唔係老番, 不過有d 吊牌係無左. 但係件衫係堅既.

膽博膽買左, 屋企人今朝收貨, 望落似無問題, 睇detail 位無問題咁囉

睇d 圖都係夾雜住官網偷圖
同埋d 格仔線唔會咁明顯同深色
潮巴都係小心d

我過幾日到手就知, 不過用手機影實會爭d, 我遲d 搵DSLR 影會清楚d. 以暫時搵屋企人睇埋內籠, 唔似有問題.

不過話說ebay 好多人賣正常版既Theta ar. top rated seller 好多$330 有交易. 我呢件以Theta ar 黎講其實叫貴.

我覺得beams x arcteryx件alpha sv好鬼靚 不過好貴

你呢件特別版啊大佬

我想問點隱藏回覆?

好, 番左去攞件野. 摸上手質地同我係日本試既 beta AR 好接近, 顏色係好肯定本來都好黃, 我搵左d 官方真人着上身既logo圖, 係黃得好緊要. 要影到佢係官網logo咁淡色, 係必須要係唔用閃燈下, 白光燈下先可以影到無咁深黃.

compare detail 位對應番網上搵到既圖, 我睇唔到有明顯差異.內壟既接駁位 (第3張圖), 全部100% 一樣. 因為d 接駁位係同網上搵到既圖一式一樣, 我大概滿意.

如果呢件係一件老番既話, 咁佢都可以算係我見過最零瑕疵既複製品. 不過睇過大部份detail 位都好細致, 我睇唔出係老番. 咁既價錢, 我收貨.

睇落右面張圖個入面d 膠水位，
博位同d 格仔都比平常arcteryx 既差
有好明顯的上下唔平
十年前唔敢講 但近5年 arcteryx 的壓邊已經係超靚
好似同一幅布咁
同埋留意到左圖近頸位置的圏係噴黑處理
而右圖係銀色

如果佢唔係老翻都可能係qc 貨

呢d 位最重要 防唔防水睇呢d .
但見到除左顏色都兩件好明顯有分別

我其實係估係either 貨瓣, 或者係outlet 個d B grade 貨. 顏色其實係一樣睇實物, 包括內籠你睇到個d 壓邊位, 實物都係同色. 不過你見我係落左閃燈 (夜晚影), 所以影出黎係一定有分別.

老番就算再叻都好難做到內籠接駁位, 內袋同接駁位高低差會100% match. 呢件肯定係老正, 不過佢一係貨辦, 一係B grade outlet 貨.

我其實都係買個款多過去著住落雨行山. 我只要試到佢防風已經夠我用. Given 咁既錢買outlet B grade 貨其實我係ok.

坦白講，喺香港有幾可用得盡佢嘅功能，梗係款行先啦

我買既時候都係諗....我可以買件moosejaw 7折既Beta AR, 或者用同價買件Outlet grade 日版Theta AR.

Given 我唔行山, 亦無諗住著住呢d jacket 淋雨. 咁件野做到防風, 基本冼水既風褸功能, 我普通行街著基本上more than enough. 咁.....最尾決定就如你所講, 款行先所以扑鎚

ebay 買野都係要小心既， 我覺得ebay 同淘寶無咩分別

係, 我唔否認我係賭大細. 所以我出番個disclaimer 先

"投機有風險, 投機有賺有賠, 申購前應長閱公開說明書..."

巴打,我想問除左Arc'teryx Kappa Hoody同Rab Photon X Jacket之外同類型仲有冇其他推介?? Thanks

我個人覺得個個水平既, 以價錢, 羽絨厚度, 整件褸重量, 防風功能等等, 最似樣既就係Kappay hoody, Koda Jacket , Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka (如果仲有貨) , Montbell Permafrost Down Parka 同Photon X jacket 係一個好既選摘.

我想問kappa hoody 有冇邊度有齊碼可以試

有件黑色細碼有無興趣，買番黎唔岩著

請問有冇人著過呢隻羊毛內衣
吉唔吉？
同埋成日洗 有冇問題

見佢說明係唔吉又耐洗
想睇下有冇人有經驗
thx

MERINO 即係唔吉
用洗衫袋洗應該穩陣D

請問比起呢隻，係咪羊毛暖d?
我見呢件話機洗完全唔驚
thx

介唔介意tg ?
cupidooooo

佢官網冇講兩件衫分別嘅羊毛重量，好難估邊件暖啲

你係買呢張的話, 應該係可以飛線, 裡面有講.

巴打，唔好怪我做伸手黨，睇完個post，先知風褸都可以分咁多種，睇到個人花多眼亂。
我嚟緊七月會去西藏、新疆同哈撒克，夏天日夜溫差大，-10度去到30度都可以。
我想今次旅行帶一件褸，唔知有無咩可以推薦呢，喺香港，通常我18度以下先考慮着褸。
會去啲再凍嘅地方，好似喜瑪拉雅山腳，但我本身有套保暖內衣biotech heating，試過零度就噉着喺底，套件厚身衛衣，再加件薄風褸就夠暖。我覺得件厚衫好重，想睇吓有無得唔帶，但件薄褸又唔夠厚...
唔知巴打有無意見畀到我

係10-30度先啱

睇返你個例子，保暖方面你可以揀羽絨填充度800，重量大約200g左右嘅羽絨做保暖層
呢個選擇嚟講一嚟輕，二嚟可以包到好細，如果去再凍少少嘅地方打返件底都夠頂
至於shell jacket要睇你會唔會成日去好大風嘅地方，或者經常戶外活動而又唔帶遮，否則唔使買shell jacket

一嚟嚟講，戶外用品店買嘅羽絨褸都有層跣水coating，毛毛雨都唔怕，但大雨或者長時間淋雨就當然唔得啦

淨係知道MERINO係無膠衫咁耐用
MERINO郁動時/入室內唔會咁易過熱
MERINO著一兩日都唔臭

請問係唔係係ebay Y字頭果個買家買
想入

可唔可以比條link我
我搵唔到你呢個賣家

thx
佢好似香港人黎

想買件3IN1 明白3IN1既缺點,但因為有咁既需要

睇左ARCTERYX好似冇3IN1
MONTBELL 3IN1 好多地方冇貨
而家留意緊NORTH FACE 外觀仲好似幾靚
請問有冇更好既推介

patagonia都睇左

C網135美金 atom lt到手了

巴打介唔介意講下身型幾多

比你偷到雞

就問知唔知邊件暖d

我對Northface 真係無乜認識. 主要係你睇montbell 同樣厚度下, 係輕Northface 一半. Montebell 係700幾 gram. Northface 1300 gram.

我無點睇North face 既原因係佢地d 野係重到傻.

我都係考慮緊呢樣 不過tnf果件又靚d
所以諗住邊件暖就邊件
2件香港都冇得試

我對3 in 1 個d 褸唔熟, 話唔到你聽邊個暖d. 睇下有無其他巴打幫到你. 3 in 1 對我黎講, 係用唔著...所以..真係無留意.

巴打, 你買左大碼? 我見佢listing 無左大碼. 大碼係好Q 大件架喎

我未買呀
我著細碼

今年12月去芬蘭，有無咩著法推介？

我第1頁寫左係咁

負15度或以下睇極光 - Kappa Hoody, Mizuno 厚手保暖內衣, Sub zero厚身保暖內褲, Montbell 羽絨雪褲, montbell 頭笠, cashmere 頸巾, Burton 厚身手套, 普通去街厚身hoodie, 耳笠, 負20度適用厚襪, 似樣既厚底行山鞋一對.

3件衫就搞掂？

一件Mizuno 厚手保暖內衣 , 厚身hoodie , 外面Kappa hoody. 上身係咁多.

咁如果去埋冰島有咩鞋推薦，駛唔駛買雪鞋個d?

我嚴重建議買對好d 既雪鞋. 我當時就係慳呢筆錢, 係個邊行得耐隻腳凍到痛.

我番黎之後買左呢對

係咪錯左link?

無錯, 呢對係行山鞋黎架, goretex 防水.

短筒款夠做？

夠, 都係行平地.

巴打呢件買得過嘛?

其實香港夏天用gore tex黎代替遮真係唔work.除非勁薄, 否則自己行路產生既熱血係排唔出褸外, 褸入面件衫都係要濕。

呢幾日大雨大家可以試試

呢個牌子唔熟, 不過同價錢下, 我會選擇買日本仔野Montbell, 因為係知實暖

價錢偏貴，而且佢冇講羽絨嘅重量係幾多
巴打可以睇吓Patagonia，有時有折係千頭買到，仲要係終身保養

但我見mountbell Patagonia 嗰啲都近二千

Distressed Stripe: Navy Blue $114 係咪算好抵?

Montbell ALPINE LIGHT DOWN PARKA

Montbell ALPINE DOWN PARKA

呢d 1000中有交易

啱size就買啦，唔過千實抵買

Patagonia 係咪全部羽絨Size都一樣？
去專門店試使唔使搵返呢件
我167 着 S size會唔會窄咗少少？

如果搵到同款就試吓好啲，因為佢嘅cutting仲有分唔同類型，大家都係細碼但具體尺寸可能有出入

如果防水拉鍊同件褸連接部分啲膠開始甩甩地
可以點補救

請問有冇中層衣推薦
想要保暖同易洗既要求
暫時選擇左化纖質地

暫時覺得patagonia既呢件最好

請問會唔會有更好既推介

冇得救

定係呢件好

我件褸仲好新
上網見有隻膠水專門痴布料，唔知得唔得

Arc'teryx 就拎 rma 寄返廠整

緊係 atom ar 好， cutting 靚， 料靚，又暖又唔太厚

如果買到 50% off, patagonia 果件都抵著既，不過官網唔寄集運倉。另外 atom ar 揀 hoody有帽版本比較實用

511 呀
諗住落舖問下

想3月去西伯利亞
請教一下

負10 - 5度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Montbell 中厚保暖內衣/Uniqlo 保暖內衣, Kappa Hoody. 薄身保暖內褲. 因為0度以下d 風開始吹得入牛仔褲裡面. 薄身手套/Burton 厚身手套 + 頸巾 + 耳笠

Kappa Hoody可以俾montbell邊一件取代
因為我月底會去日本, 應該會平d

同埋我極怕凍, 再加件fleece會唔會好d?
montbell件merion base layer quality得唔得?

thanks!

想收2手全黑Arcteryx Arro 22
有沒巴絲放

第1頁

Montbell Permafrost Down Parka - 上面個件 "Light" 既加強版. 日本北海道 負10 度 - 10度 著都無問題. 800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 件褸670gram重, $2340 HKD . [不分男女]

有埋fleece 就當然會再暖d.

岩岩年頭先用S字頭代購係官網6百幾買左件vest

大家點睇 THE NORTH FACE 既THERMOBALL ？

香港秋天/初冬粗著

如果上7 月上少女峰係咪kappa hoody 都ok? 定係有冇其他同版子或者其他平d 嘅款嘅推介
唔係好搵到kappy hoody 試

IFC 專門店咪有...

我宜家去睇先
唔該曬

ifc 都冇

我估係夏天...............所以無晒. 之前IFC 係一定有kappa hoody.

想問下有冇人用過 Granger's 隻防水噴劑?

係咪洗完等件衫仲濕個陣先噴上去??

外套果類都有折？

下年2月會去北歐睇極光
除左第一頁講果幾款
想問係咪睇咩fil weight(唔識串 ) 去決定件羽絨保唔保暖？
因為月尾去日本
諗住去日本睇下買返件
日本應該平啲加多啲款？

買左件 Mont bell Storm cruiser jacket

順利買到kappa hoody
佢仲有推薦 fission 同 另一件7000 蚊嘅
果兩件靚仔d 不過overbudget

Kappa hoody / fission 幾銀

kappa 25xx
fission 好似34xx?
唔記得fission

感激巴打
聽日去睇下先

知唔知幾時完

巴打想問知唔知有冇atom ar ?

係 fill weight 決定有幾暖.

日本睇你買咩牌子, 日本就Montbell 就多d 款.

呢個我冇留意
你可以打去問，我都有打去問

香港買呢個價好抵

6 折左係唔錯
唔係本身4000蚊唔多捨得買。。。

唔該巴打 問左得返xl

各位巴打，點睇Patagonia件torrentshell jacket？朋友係美國見賣緊$129，唔知香港賣緊幾錢？

Fission SV 女裝同男裝分別大唔大
因為打左電話去問 得返紫色中碼 叫佢hold左
色唔會太介意 但最怕男同女有好大分別
見到佢6折好想買

香港千1 左右，但鬼佬size，我朋友172，60kg要着xs

呢件防不防雨?

防，但拉鍊位唔防，雖然做咗少少遮蓋設計，但大雨就未入得

咁打風渣電單車姐係唔洗諗啦

死硬

有無邊件一千蚊左右ok?
頂到平時落大雨都ok

電單車無得慳，要Arcteryx

巴打可能要等吓喎，上網留意吓marmot，black diamond，佢哋有啲款做折千頭有交易

中層其實大家buy R1同R3呀

個陣black friday 有清話夏季買atom ar 都會有平，但又唔多覺眼，有冇清可以指點下邊度買會平啲

叫咩名先?d jacket 幾百件,唔識分邊件有咩功能

Patagonia係咪同arteryx一樣有永久保養

Arcteryx
自膠

名真係冇留意添

永久保養係包d乜？

買左fission sv 原來係MIC
不過好彩有折 如果正價買真係心痛死 情願買件鵝算

而家得番 leaf 某d 系列 ,
普通 alpha sv 同 veilance
係加拿大做

M碼啱着？

啱 本身有小小大 咁入面著埋衫就剛好
一開始以為係佢話係紫 搞到我以為係女裝紫 點知係藍黎

咁如果有問題 係寄返加拿大定中國

你預防水膠紙甩咗可以叫佢換過件囉

遲d 10月中去北歐，會睇埋極光，想問下保暖內衣+衛衣+抓毛+防風外套夠唔夠做

有冇巴打知Summer Sale通常係幾時

sell 左次啦

你預hard shell 會用到多d

保暖層爆線爆拉鏈先用得著

想買softshell , gamma LT hoody 唔知有冇減

尋日去睇唔覺有

Oh...thank you !

琴日去睇得番d hard shell , 長褲數條，簿風嬲，斷碼T shirt

係咪有減價啦？

patagonia storm racer 同 arcteryx norvan jacket邊件好??

訂左件RAB雨褸
都係貪得意

好抵咩

Black Friday 平多少少，不過如果急買呢個價都買得過啦

邊隻色最好睇？

其實fission SV 同kappa hoody邊件會暖d 呀

1月去大阪應該買邊件

kappa, 有140g coreloft

我11月就出發 到而家都未諗到買咩好

lt 著咩碼好? 180高, 70kg重

去試啦，估估吓買錯仲衰

上雪山既話
Arc'Teryx beta sl hybrid 做shell jacket 搞唔搞得點?
定係 patagonia Triolet Jacket會好d?
有無用緊既巴打比下評價
唔該

竟然係Kappa 暖過 Fission SV

Fission同kappa差唔多暖，不過fission新版變咗2層，60+80，廠話暖過舊艷版

sv 個身係有 65+90 , 帽同加拿大位用 65
general 黎講係 155g coreloft ,
比 kappa 暖多d

Black Friday 最平係幾多？

到時再買多件

2017年年中買左件128.83usd

你啱, 我都無留意2層

第1頁, 寫住 0-12 度個d

Arc'Teryx beta sl hybrid 夠做, 不過裡面你一定要有Atom AR 或類似厚度既羽絨打底.

7折，基本上齊款齊碼，如果想再平就要成日捕住

求巴打解答

不死鳥咁多款點分d功能?

難啲，因為等極光係唔會點活動，體溫會跌得好快，預多啲衫穩陣

呢個網信唔信得過

其實佢每件衫都有分咗適合咩活動，官網有講

我買過，正路

即係要防風羽絨？

跟巴打你係個網買左件atom lt

如果預算唔多係唔係揀MONTBELL抵玩D

10月中睇到極光的話, 都應該去到Finland Ivalo 咁北先有機會. 網上website check 到10月中平均運度約-3 度咁上下. 只要唔係去到11月應該唔會好凍. 不過-3 度企係完全無地方檔風既地方, 係一定凍.

無防風羽絨搞唔掂. 或者普通夠厚既羽絨 + 100% goretex 防風風褸著係面.

睇第一頁post , 有件800 fill 既montbell 約 1500蚊

有冇邊隻推介,如果有得折做兩件就正

我自己用Kappa Hoody

琴日買，今日已經發貨
星期二到香港

恭喜兩位
印象中佢係用聯邦快遞，2-3日到手

千零蚊有咩值得買?當比自己生日禮物

Alpha SL

就咁睇呢件係防風防雨,唔保暖？

大佬,有無碼數參考下,平日無時出去試

應該唔係我 除非睇漏左, 射射你

會唔會好似不死🐦d size 咁唔統一?

無碼 夾你兄,謝謝你

已有fedex tracking code

呢件我試過，173，60kg , size s ok

叫屋企人幫手收貨喇喂

諗緊買多件畀條女但實畀佢話嘥錢

先斬後奏

佢話要下星期二先到喎

我都有諗過買多件俾條女，但驚XS都唔啱佢著

同佢講咗，佢唔要

親身去試個碼先

仲好啦，慳返D錢買多件俾自己

千期...千期..........唔好唔試就買.

呢個post 係幾個人買左番黎唔啱著. 我唔想再有人賴野.

千幾蚊去試吓買返件都好

想買件outer去睇北極光

呢個post 好毒，係咁引人買

得返大碼以上咁濟

你地out north 買㩒到幾錢？

想問巴打如果去日本買邊隻牌子會平過係香港買？
Arcteryx係咪要平一定要等11月上網訂？

montbell 日本買平d.

Arcteryx 最大路係11月中. 而家其實某d 舖係有做緊summer sale, 有巴打係會係呢度post 邊度做緊promo. 呢幾頁一路有人post 緊, 自己追post.

ATOM LT....真係有D心動
頭先上樓試, S碼 個身SIZE有少少窄, 但有彈性影響唔大, 衫袖FIT
M碼就衫袖有D長, 但個身就少少鬆動....唔知買邊隻SIZE好

巴打你幾高幾重?

167CM/67KG
不過有肚腩

如果淨係喺香港着就s，否則m啦

因為去外遊會著衫係入面所以要M?

外地著的話唔好買just fit. 裡面著唔到多衫搞唔掂.

M啦,
冬天衫厚過夏天衫,
人愈大都愈肥

167cm/55kg 係咪s好啲？

去試啦，周圍都有貨

atom lt係點著法?當中層外面再加jacket?

去美國想買多件返黎
邊個牌子當地多折扣?

中間層又得，外套都得

咁樣應該買fit哂定鬆小小 細路咁大個人第一次買咁貴野

atom lt都係買l ,我180高, 身材一般, columbia, north face, patagonia , 都著l 應該無死, 我都想試,但係澳門無門市
買大左比老豆著

Outnorth可以退貨嘅，真係唔啱着寄返去就得

巴打有無試退貨?

有，佢入面有張form，填咗寄返去就得

另外請教下, ATOM LT/AR呢D外套應該點洗?

GORETEX/DOWN 就有好多教學, 但化纖就好少提到

個層DWR又點處理?

除左arcteryx之外，haglofs 係咪都終身保養？？

No 1年咋

正常價,成日都有

我都諗緊買唔買件hardshell，係香港好似冇乜機會著

香港著買SL 就夠

我本身有件gamma mx 做everyday

AR係買黎應付啲狗屎天氣

alpha sl
beta sl
beta sl hybrid

呢3件價錢都接近，點揀好？

我會揀有自己SIZE&鐘意既顏色先,再睇型號,因為分別唔係話真係好大

我鐘意短身啲

所以BETA > ALPHA

HYBIRD 最大分別係格肋底多條拉鏈比你透氣, 睇自己需要

極快到香港

11月去丹麥冰島
得件gamma mx同alpha sl
買唔買多件pro同atom ar好

成年都搵唔到靚價Zeta LT

巴打幾時order?
我星期五比錢，依家都未有通知。

點會呀 五月尾先做完7折

我目標係6折

13號買，14已經ship左

心思思又想入多件atom ar

點解要入多件?一件唔夠? 買左一件, 擔心唔啱碼

點睇呢件，好唔好睇

生得高先著到

呢d真係鬼佬size, 唔啱可能要送比老母當裙著

另外請教下, ATOM LT/AR呢D外套應該點洗?

GORETEX/DOWN 就有好多教學, 但化纖就好少提到

個層DWR又點處理?

係咪用返FOR GORETEX既DWR噴劑都OK?

試啱size 先好買

有冇手足夾運費

買咁多件做咩？買件beta仲好

我當平時買衫咁買，好fit

fleece 有冇推介?

諗住著件fleece+atom lt，應該都頂到香港冬天9成日子

patagonia r1 r2 r3 ， better sweater

姐係買毛衣仲好過fleece?買毛衣有咩要注意?點先知靚唔靚?

睇落好似r1最正

佢個名黎，布料似 sweater 咁織法但其實係fleece

我中意r1個面無毛毛

有無人有klattermusen 既allgron or brage 外套？？

件atom lt到左, l啱啱好, 應該同其他牌子尺寸一樣

out north 真心快, 比百幾蚊三四日就到

我有紅色m size allgron,當出街衫著都已經好靚好fit，好舒服，但之前去台灣玉山，發覺入面著唔到羽絨，唔夠位layer, 諗緊買唔買多件大一個碼for 去凍既地方著羽絨時著，但brage 無地方有得試，唔知個size 係咪同allgron 一樣

佢啲褸又係有分regular fit之類嘅嘢，可以上官網睇返，再唔係直接問佢哋2件褸嘅具體尺寸都得

件Rab雨褸到左

真係快

潮偉巴 我想問下
我11月去冰島玩 heattech + fleece + rab photon x 夠唔夠 ?

宜家未買最外果件 所以睇下有冇野要補充

買多件shell jacket 就perfect池

有興趣係咪夾

正如上面講, 你爭件shell jacket 就齊. 不過買對好d 既行山鞋. 短身波鞋款都ok, 最緊要個底要穩陣夠厚.

係咪m字頭果個牌子? 呢件係有小小鬆身先啱? 認得個packet係心口度

Arcteryx 嚟

點解個packet要做到咁上?

你指拉鍊位？

係

夏天有冇風褸，雨褸推薦？

唔整上啲行山揹背囊嗰陣扣埋腰個扣咪擋住個袋

好多行山/滑動jacket都係咁
等你放野入袋之後, 唔會阻礙條腰活動

西利